［鬼城online]首先唔諗捉，但必需考慮捉時嘅共識！

啱啱發夢入左鬼城online，
夢中深深感覺到，好多天師手足想捉鬼，反而變得人心遑遑。但亦反映到鬼顯然想天師之間割裂，互相懷疑！
夢中兩隻鬼都太蠢太易捉，有隻重要扮記者，袋住件大同小異嘅藍tee ，對鏡頭笑，明顯想刺激群眾情緒，而周圍好多難分真與假嘅手足，
當住記者面前發表好多過激言論甚至動手，我所知嘅衝衝派天師先冇咁衝動同激動，更進一步令大家疑心生暗鬼，正中對方下懷。

首先，大家應該好似其他手足講咁完全唔理，完全唔考慮捉鬼，
唔捉就唔會引起衝突同懷疑！
但考慮到誘餌鬼亦可能主動現身挑釁，
因此，大家亦可以考慮進一步手段，
一方面可以釋除大家互相懷疑嘅疑慮，另一方面大家統一地知道面對同樣情況應該點做，而唔會出現分歧同亂成一團。
既然大家都知有餌，又可能有不停刺激氣氛既鬼，真係到要對付鬼時，方法就變得簡單得多：
我地光明正大，鬼就唔同。
所以，我地需要一個放下身段，互相檢視嘅流程：

1.如被天師手足懷疑，勿衝動，保持冷靜，並確保在公眾環境同有大量手足在場時，主動提供身份証明文件(工作證、學生證等)俾天師手足去check 同解釋釋疑，再念驅邪咒語“克竟荃加筆德好死！”，此時搜身天師不得記錄任何對方嘅資訊

2.搜身天師搜完人，發現誤會當然定要向對方真誠道歉(據我所知鬼既職業係嚟識向人道歉)，而對方亦有權向天師核實個人身份，咁就更公平，同唔怕有鬼亂扮人去搜人身

3.如遇不合作者，先由同性人士封鎖行動，但唔行其他私刑，呼叫記者，並在記者或有旁人紀錄嘅情況場下，鏡頭下翻查其隨身物件同銀包証件

3.過程盡量溫和，同時唔可以一開始就公開証件資料，以防私人資訊外流，直到搵到對方係鬼既關鍵証據

5.以上情況發生時，旁人不起哄，不發表任何傷人或刺激性言論，否則以懷疑鬼既方式處理，搜袋同銀包証件

如果發現係鬼機會極高，
我建議交由記者記下佢所有個人資訊，並將鬼交俾記者處理。
我地無需要行私刑，因為，我地每次以文明既表現捉到一隻鬼，我地就多一分，向公眾証明鬼城手段幾咁低劣，顯示我地同佢地嘅不同。
而大家亦盡量唔好攜帶太私隱或會引起懷疑的物件，以免產生不必要誤會。

再一次強調，
大家首先就係唔好諗捉鬼，
以上既流程係當有d 誘餌鬼做得太過份太挑釁時，一d 預先考慮好既應對方式。
畢竟我地唔知鬼會唔會主動挑釁，
起碼大家心底知道萬一真係有鬼明顯地出現，或者有戰友被鬼騷擾發動左捉鬼行動時，應該點進行統一、清晰、文明、對大家有利無害既行動。
我個人更希望大家唔需要做到，但有個共識既back up plan 總安全d。

以上內容都係我啱啱瞓醒時嘅夢話，行唔行得通完全唔知，亦希望冇需要用到！只係有備無患預先確立一個共識，歡迎大家改動同補完！一齊玩好呢隻驚

天師不割蓆！互相尊重、忍讓，係人做到鬼做唔到嘅事！

推

每日都反省然後進步

獨自去推post 我謝絕你監管

道別昨天的我 翌日翻個盤

自推

瞓晒繼續推

818

幫推

推呀推